<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>开发 on Neal&#39;s Blog</title>
    <link>https://madneal.com/categories/%E5%BC%80%E5%8F%91/</link>
    <description>Recent content in 开发 on Neal&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://madneal.com/categories/%E5%BC%80%E5%8F%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>全栈工程师的成长</title>
      <link>https://madneal.com/%E5%85%A8%E6%A0%88%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%88%E7%9A%84%E6%88%90%E9%95%BF/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madneal.com/%E5%85%A8%E6%A0%88%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%88%E7%9A%84%E6%88%90%E9%95%BF/</guid>
      <description>三年之前，我写过一篇菜鸟程序猿成长史。当时我还是一名踌躇满志的前端开发，立志要在前端领域大展拳脚。当时，前端中的开发最乐此不疲的事就是为了哪个框架最优秀而天天打口水仗。三年过去了，我已经不再是一名前端工程师，变成了一名偶尔怼人和被怼的安全工程师。工作这几年，不管还是在技术学习上，还是工作上，作为一名立志成为一名全栈工程师的人，也分享一下这几年的一些经验。
软技能篇 这里的软技能篇我指的是一些基础技能，可能这些技能不是能够在很短时间内养成，可能需要一年甚至更长的时间。在我技术学习和实践的过程中，我觉得有个词是非常重要的，即阅读和实践。阅读掌握理论知识，实践让你熟悉技能，掌握技能。其实不管是做开发和做安全，都是一门技术活，和其它的技术工种从本质上来说没有太大的区别，当然天才型选手除外。对于阅读来说，我觉得英语是非常重要的。因为不得不承认，大部分最优秀的技术知识都是通过英语传播的，通过英语，你可以看多更原汁原味的技术文章，国内某些翻译的书籍有时候真的是有点惨不忍睹。另外，往往通过英文关键字也可能更容易找到问题的答案。现在大多数的技术问题，互联网上早就有类似的解决方案，问题是如何正确地检索到。
坚持，也是做技术的一个比较重要的品质。因为，在我们平常工作的过程中，问题往往不是一下子就能够找到。很多问题需要一直坚持，一直摸索，突然有天拍脑袋说我咋没想到这点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>持续发布 Chrome 插件</title>
      <link>https://madneal.com/post/%E6%8C%81%E7%BB%AD%E5%8F%91%E5%B8%83chrome%E6%8F%92%E4%BB%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madneal.com/post/%E6%8C%81%E7%BB%AD%E5%8F%91%E5%B8%83chrome%E6%8F%92%E4%BB%B6/</guid>
      <description>Chrome 插件对于 Chrome 浏览器用户来说是必不可少的利器之一。之前我有开发过一款七牛云图床的 Chrome 插件 image-host。后来由于我自己没有自己的域名，所以不太好使用这个插件了。后面，有其他的同学来提交 PR 来维护这一个插件。这样就有一个问题，一旦新的代码发布，就需要自己再重新发布一下插件。虽然发布插件不算特别麻烦，打包成压缩包，上传就可以了，但是对于程序员来说，可以自动做的绝对不要手动做。以下就是通过 CircleCI 来持续发布 Chrome 插件，参考了官方的文章，自己也才了一些坑。
介绍 CircleCI 是一款持续集成产品，和 Travis 非常类似，都属于 Github 上非常流行的持续集成产品。产品有商业和普通版本，开源项目是可以免费使用的。关于持续集成产品的不同，可以参考这篇文章。使用这个工具持续发布 Chrome 插件的原理就是：通过 CircleCI 来使用 Chrome 插件的 API 来持续发布插件，通过 CirecleCI 和 github 的集成可以在特定的时机就可以发布插件。那么下面具体介绍如何使用 CircleCI 来进行 Chrome 插件的发布，主要包括 Google API 的配置以及 CirecleCI 的配置。
Google API 首先，创建一个 Google API 项目，可以直接点击这个链接创建。
在创建项目之后，我们需要开启 &amp;ldquo;Chrome Web Store API&amp;rdquo;。在 Library 中搜索这个 API， 并且将其 ENABLE。
在 ENABLE 这个 API 之后，就可以点击 &amp;ldquo;CREATE CREDENTIALS&amp;rdquo; 创建口令了。确保你已经选择了对应创建的 project。值得注意的一点是，你创建的应该是 OAuth client ID 类型的，确保你选择了正确的类型。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>