<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>汽车 on Neal&#39;s Blog</title>
    <link>https://madneal.com/tags/%E6%B1%BD%E8%BD%A6/</link>
    <description>Recent content in 汽车 on Neal&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://madneal.com/tags/%E6%B1%BD%E8%BD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>技术宅的第一辆车--小鹏P7</title>
      <link>https://madneal.com/post/xiaopeng/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madneal.com/post/xiaopeng/</guid>
      <description>写这篇文章的时候，刚刚从撞车的后悔与悲痛中慢慢恢复而来，也借此机会分享一下这段时间买车的经历吧。前段时间突然勾起来想买车的欲望，就一直想买车。因为是在上海，因为牌照的关系，加上我个人的偏好，所以我只考虑新能源汽车，我对新兴事物的接受度还是非常高的。之前其实主要考虑的就是特斯拉，不过特斯拉由于续航问题和外观原因，感觉和小鹏比还是有一些差距，当然也是因为我的一个买了小鹏朋友的安利。
买车 买车之前，几乎所有人都反对我买小鹏或者新能源车。我买车没有试驾过其它的车，只试驾了小鹏 P7，当天就订了车。值得吐槽的是，我的销售除了订车当天催我订车之外，几乎没有给过我任何实质性的建议，基本什么问题问她几乎也都是白搭，给我的承诺也没有做到（这个销售的专业能力应该是非常差的）。当然这个是销售的个人原因，和小鹏也没有太大关系的。因为贷款的原因，配车还延迟了一个礼拜，另外值得吐槽的就是中行的贷款，后面还挺麻烦的，提车当天还不能放款，后面我还是选择了全款，白白浪费了一个多礼拜，当然这里面的弯弯绕绕销售也都没有和我说过。

好像大多数销售在推荐车的时候都会推荐智享版，不过因为我本人和自动驾驶也颇有渊源。当初研究生的时候，一开始的时候搞得就是自动驾驶的方向，当时全世界搞这个的人都不多，当时因为没人交流就上也没有硬件去做，当时读论文真的很苦逼，后来为了毕业后面还是换了方向发论文，但也算是和自动驾驶结下了不解之缘。所以，纠结了一下，最后还是选择了长续航版本的智尊版本。

差不多等了一个多月，终于等到提车的日子。提车还是在军工路，特地请假去提车。整体的提车过程还是比较顺利的，基本就是看下车，因为是新车基本上也没有特别好验的。相对来说，交付比我的销售要靠谱很多。后面就是付钱，办理保险和临牌就可以。不得不说，小鹏整体的造型还是不错的，轿跑风格也是比较喜欢。整个车的风格也是越看越喜欢，提车基本就是送了一个小花篮以及水杯和雨伞，其它的没什么礼物了。



驾驶体验 我本身也是个新手，虽然驾照拿了很多年，但几乎没怎么开过车。小鹏车开起来还是比较简单和舒适的，对于新手来说还是比较友好。小鹏的车机和语音来说，在当前新能源车或者是汽车行业，也都算是数一数二的。语音交互体验比较好，基本上大多数的功能都可以通过语音交互来进行控制，当然语音有时候也有拉跨的时候，不过总体来说还是比较可以的。另外，就是这个车的空间，虽然车长有 4.88 米，但空间感觉还是一般，不过这也很轿跑造型有关系，为了外观，不可避免的牺牲了一些空间。
小鹏最亮眼的当属于 NGP了，这也是我当初为什么还是选了智尊版的原因（智尊版还需要额外2万的软件费用），因为这真的是小鹏的长处。后面也看了很多评测，感觉真的很香，感觉至少和特斯拉比是强一点的，不过如果和华为相比可能还是要差一些。毕竟目前NGP只能在高速或者高架路上开启。后来，我也体验过一两次，在高架上使用 NGP 实在是太香了，尤其是对于我这种新手来说。NGP的驾驶方式优秀，变道技术也比我好很多，所以高架上用NGP开非常的省心，这也让我庆幸当初的选择没有错。下面的这个视频也是我有天晚上全程使用 NGP 行驶的。
https://www.bilibili.com/video/BV1wN411f7hs/
不幸的事 福兮祸之所伏，祸兮福之所倚。快乐的事没过多久，不幸就随之而来。节前的最后一天，在一个十字路口调头，撞到别人车上，结果小鹏也受了比较大的损伤。当时整个人比较懵的，当天就花了很多时间处理保险和事故，然后亲自跟着拖车把车又送回了提车的地方维修。因为配件的原因，维修可能还需要比较长的时间。这几天一直处在深深地自责和后悔中，都怪自己当时不够小心，但世上没有后悔药了，一切也不能挽回。希望自己吃一堑长一智，以后一定要小心小心再小心。

你好，小P！以后我们好好相处吧。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>