<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>apple on Neal&#39;s Blog</title>
    <link>https://madneal.com/tags/apple/</link>
    <description>Recent content in apple on Neal&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language><atom:link href="https://madneal.com/tags/apple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>iMac&#43;Studio Display，双 5k 屏体验</title>
      <link>https://madneal.com/post/studio-display/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://madneal.com/post/studio-display/</guid>
      <description>选型 之前一直用的显示器是 iMac 2020 款以及明基的 PD2700U 显示器。作为最后一款 intel 芯片的 iMac，显示器比新款的感觉更好一些，毕竟是买显示器送电脑。而明基的这款显示器显示效果也不错，同时也比较护眼，使用体验也很好。这种双屏的组合不论做啥都很爽。
奈何公司只提供 1080P 的显示器，在 Mac 上面的使用效果和看马赛克差不多。为了提高工作效率。只好忍痛把家里的明基显示器带到公司去使用。而 Studio Display 作为苹果推出时间不久的显示器，之前一直有种草。其显示效果是业界有目共睹的。但是这款显示器的摄像头以及麦克风的收音效果据说都还好，虽然对于我来说没有特别大的区别。
这款显示器支架有三种版本，普通支架，可升降的支架以及 vesa 版本。vesa 版本和普通支架的价格是一样的，但是普通支架占地方不说，而且调节的范围非常有限。之前明基显示器也是通过乐歌的显示器支架来使用的。之前也一直后悔 iMac 没有选择 vesa 版本，后来还是买一个魔改的配件来配合使用。关于 iMac 的使用体验，可以参考之前的这篇文章。所以这次毫不犹豫地选择了 vesa 版本，不过 vesa 版本等货的周期更长，差不多要晚半个月的时间。最终，也是等了一个半月才拿到了显示器。
开箱 显示器到手之后就是开箱。说实话，这个箱子和当初的 iMac 有一点类似，箱子都非常大。本来想拍一个开箱视频，但是实在是不好开箱，就简单地录了一点点视频。显示器的包装还是传统的牛皮纸箱加内包装的组合，打开来除了比较大而已，其实还是非常方便的。配件也非常简单，显示器主体，连接在一起的电源线（注意电源线是不能拔掉的），还有一根雷电线，可以直接通过 type-c 接口连接电脑。对于 vesa 版本一开始还想会不会提供螺丝，结果找了半天没有，后来在网上也看了别人的介绍，vesa 版本的确也是没有提供螺丝的。
简单的开箱视频：
https://www.bilibili.com/video/BV1NB4y1t7eb
然后就是把明基显示器拆下来，把新的显示器装上去。过程还是比较简单的，基本就是拆拆螺丝，拧拧螺丝而已。最终显示的效果还是比较满意的，虽然说这款显示器和之前的使用体验上来说可能并没有什么质的飞跃，但是看着就很爽。不过貌似是新的显示器比以前的要更重一些，现在在使用升降桌的时候，升到高的时候，比以前更容易晃动。这可能是相对于以前来说使用体验比较下降的一个点之一吧，不过总体来说并没有什么大的毛病。
使用体验 这款显示器使用也有将近两个礼拜的时间。说实话和以前的体验并没有本质的区别，可能实际的性价比并没有那么高。但是这款 5k 屏的素质还是非常高的。同时也为了使用这款显示器，也把自己一直使用的 Catalina 系统升级到了最新的版本。老的版本似乎有一些奇怪的 bug，而且还有一些功能不能使用，虽然还是比较喜欢以前的老系统。但最终为了配合使用这款显示器，还是对系统进行了升级。
不过这款显示器最让人惊艳的可能就是扬声器了，感觉音响的效果非常好，虽然我这个木耳可能并不太会欣赏。但明显可以感觉到和以前的 iMac 自带的扬声器还是有着很大的区别。至于人物自动居中的这些功能对于来说并没有什么卵用，所以也暂且不提。不过这款显示器继承了一个 A13 的芯片，未来可能会升级更多的功能。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
